《人民日報》：中央堅決支持林鄭ㅤ支持警方嚴正執法ㅤ 違法行為追究到底

《人民日報》在頭版刊發題為「堅決支持特區政府對嚴重違法行為追究到底」的評論文章，指七一回歸是喜慶日子，但一些極端激進分子暴力衝擊立法會大樓，是對香港法治的嚴重踐踏，是對香港社會秩序的極大破壞，是對「一國兩制」底線的公然挑戰。

文章署名為人民日報評論員。文章強調，中央堅決支持行政長官林鄭月娥和特區政府依法施政，堅決支持香港警方嚴正執法，對違法行為追究到底，保障社會秩序和市民安全。

文章又批評，示威者用鐵棍、鐵籠車破壞立法會大樓玻璃外牆，「用帶有毒性的化學粉末攻擊警察，強行闖入立法會大樓、肆意損毀莊嚴的議事廳和特區區徽……這些目無法紀的暴力行為，令人十分震驚、痛心、憤怒！」

文章指，法治是香港的根基及核心價值，不能被少數人玷污，只有維護法律權威，才能令香港繁榮安定、國家長治久安。

文章強調，香港雖有不錯的家底，但在全球經濟格局深度調整、國際競爭日趨激烈的背景下，也面臨很大的挑戰，「經不起折騰，經不起內耗。」，「我們更加深刻認識到依法治港對香港前途命運的極端重要性，更加深切感受到在香港社會形成尊重憲法和基本法、維護法治良好風尚的現實緊迫性。強烈譴責極端暴力行為，對嚴重違法行為追究到底，這是所有愛國愛港人士的共同心聲，也是全面推進依法治國和維護香港法治的應有之義。」